有咩菜式易煮 但煮出黎人地會覺得你好勁？

近排同男朋友一齊住
發現佢煮野食好勁好好味
作為一個淨係識食女仔 我真係好慚愧
好想煮餐好既令佢對我改觀
但真係無咩係煮得好

脷伸
我係一個十六歲先識煮公仔麵既港孩

叫佢教你煮

互射撈面

精液生蠔

豉椒炒蜆

半邊燒鵝脾

烤雞
識斬就得

盬焗魚

本身咩都唔識煮 你煎隻蛋俾佢食都會感動

乞兒煲飯

咕嚕肉同干炒牛河

煎牛朳

即食咖哩，再自己加d配料落去

蒸水蛋
我覺得哩個易得黎
上面平就已經好靚又好味
鍾意ge 加條蔥倒d 豉油
3隻蛋加一盒細屎暈新清支湯
搞勻倒落隻碟
係咁2篤走氣泡
笠保鮮紙/鍚紙/搵隻碟反轉
拎去蒸就得
未衰過

唔記得講蒸8分鐘
同埋蛋ge 分量
應該話 一係2隻大蛋 1係3隻細蛋咁樣

Carbonara

就係想勁俾佢睇 叫佢教就無意思

我無j咁可以射啲咩？

好似好大工程
我無乜工具都煮到

兩樣都好難

可以一試

落街斬半隻雞，擺碟靚加d紅綠椒絲

自制白汁意粉

沙津
用欖油撈果種，唔係用沙津醬果隻
求奇加兩塊包/肉
記住用隻靚少少既碟裝

海南雞
浸熟佢搞掂

滷水雞翼雞腎

滷水汁買李錦記 溝水
雞翼買一磅 雞腎
煮滾啲汁放雞翼 中火煮10-15分鐘 轉細火 40分鐘
跟住熄火擺係到等佢入味 食之前煲返熱就ok

可否努力學會煮幾味

好似好正
即刻去買枝汁先

所以而家開始鑽研廚藝

唔誠實係大忌

連登仔最鍾意拎黎打飛機嘅煎牛扒
一有牛扒post即刻全部gordon ramsay上身
所以可以拎黎扮專家 煎多幾粒蕃茄仔伴碟就搞掂

唔煮開野既人煎牛扒多數overcook

老水溏心蛋

糖醋肉

16歲同男朋友一齊住

乞兒煲雞

咖喱 如果係買咖喱膏開就智障都識煮

其實唔難

咁咪唔好煎咁耐 medium rare都食得

Tiramisu

你閱讀障礙都幾嚴重

雞絲粉皮
粉皮
青瓜 去皮切絲
雞扒（自己去皮）（用煎/烚） （切條狀/手撕）

醬
芝麻醬
花生醬
麻油
水
生抽
糖

手撕雞

成隻雞掟入飯煲
熟左拎出黎,落芝麻醬,芥末,紫菜碎
正

要人覺得勁最緊要唔係點煮而係你點擺
就咁煮個公仔麵撞下色睇落就嚇到下人

Risotto

炒蜆
次次煮出黎個個都哇哇聲

生命麵包

滑蛋雞肉飯

皮蛋瘦肉粥，加底吖

卡邦尼

豆豉鯪魚油麥菜

炸蛋

吐沙唔乾淨會出事

著套情趣內衣等佢收工返黎俾佢執劑佢仲爽啦

麻婆豆腐

焗CP雞翼

要花心機 對新手有難度

獻醜不如藏拙

西水撈面

心太軟
第一次整以為好難
點知睇完食譜發現
好撚易

溏心蛋

滷水豬手
李錦記滷水汁
水
冰糖
電飯煲
搞掂

煎牛柳粒 瑞士雞翼 肉餅 炆牛腩 煲湯之類簡單 又好食就覺得你西利架啦
利申 由以前廚藝好多黑歷史到依家結左婚可以請朋友上黎食我煮既飯/湯

包雲吞包餃子 只需要較岩醃肉個味同搵d簡單既包法 學習點包
整得多 工多藝熟 自己包得靚 影相又可以呃到like 依家天氣涼 最好整湯餃或者湯雲吞 又暖
再凍d就搵老娘個雞煲食譜 佢方法勁簡單 到時打邊爐食雞煲加自家包雲吞水餃 一定呃到人

意粉

雞翼 豉油 糖 加片薑 真係好難煮得難食

任何出面食到嘅菜式
係屋企做到，相似度7至8成已經ok
當然係嗰啲小菜啦

唔記得講 雞煲濕鍋版 濕易過乾 d雞炒好 將d湯一野轟落去就得

糖醋排骨

岩晒送飯

如果唔洗要好好食
最緊要都係擺盤
買隻靚碟 落多一兩隻顏色落去

poke 魚生飯 睇煮家男人
韓式石頭飯
呢2個睇住食譜 弱智都整到
焗下pork belly呢D都唔難 係個汁要研究下(我就用JAM) 配菜放靚D
意粉 risotto 都唔錯 擺靚就得

btw 可以整煲仔飯 如果有靚煲

可樂雞翼

beef wellington

日式炸雞塊

食譜自己上網搵

無需刀功，去骨雞脾是但切到一口size

薑，蒜磨蓉

是鳩但咁炸到金黃

食得

乞衣煲雞 加 半邊燒鵝脾

你唔係覺得佢會睇唔出 你道餸既扮野程度下話

部隊鍋

B仔雞翼囉
絲有無食過？

賽螃蟹

糖醋排⻣
唔知錦煮啱唔啱，係老母傳授加我自己風格
腩排洗淨，糖，豉油，生抽，老抽，濕粉，胡椒粉，酒，薑粒，蒜頭切碎，求撚其醃一陣
中大火燒熱油，
落薑，聞到味就落排骨，煎到金金黃黄
灒酒，兜兜佢，落冰糖，鎮江醋，(我自己鐘意加小小白米醋)
煮一煮先，加水岩岩好蓋過d肉就得，煮滾就轉細火，可以加兩粒八角(我覺得浸味好正)
細火炆45分鐘，睇下夠唔夠腍，唔夠就加多十分鐘
確認夠腍，開蓋開大火收汁，煮到傑傑地就得，照計唔洗落生粉水，食得

可能同出面食有d唔同但都幾好味，可以試下

瑤柱節瓜甫

生菜魚肉

心意嘅野都諗住取巧 唔做好過做

落雨炒蛋

鹽燒鯖魚
去買急凍嘅，解凍之後用廚紙吸乾少少水
加鹽用平底鑊慢火煎，皮果面落先煎耐啲先好反，唔係會爛。
切半個檸檬，食之前落啲檸檬汁
加一碗白飯正曬
仲可以買沖嘅麵豉湯，諗起都餓

煮咩都好，頭一兩次實有啲fail
試多幾次先好黎真

有
但上網睇過好似好多材料好多步驟

好詳細
可以一試

正吖我好鍾意食

知道 我會練下先了

落街買外賣，掉左個盒佢，扮自己整囉（記得唔好掉番係屋入面呀）

有無咩秘技

收嗲啦 唔撚好笑呀

請問我做錯咩事 點解負皮多到咁